嶺大、科大、理大須修普通話中文課

嶺大、科大、理大須修普通話中文課

要聞

現時理大學生必須修讀以普通話授課的「中文語文及溝通課程」。

【本報訊】現時除浸會大學外，嶺大、科大、理大均要求學生修讀以普通話教授的中文課程，培養普通話聽、講能力，同時增進中文閱讀及書寫能力，教大則只針對個別課程的學生。然而，浸大開辦的普通話課程除了聽、講能力，亦涵蓋普通話拼音及廣普對譯，並納入考核範圍。

教大部份學生需考水平試

浸大2007年起實施普通話畢業要求，所有學生畢業前必須修讀普通話課程並合格。2016年，fb專頁「浸大山神」發起人陳樂行收集學生聯署，成功發動公投，結果逾九成學生贊成取消普通話畢業要求；校方遂於去年底首次推出普通話豁免試，聲稱旨在考核學生的口語溝通能力，合格者可獲豁免修讀普通話課程。

《蘋果》向其餘7間教資會資助大學查詢並翻查校網資料，個別大學同樣設豁免安排。以科大為例，該校語文教育中心網頁資料顯示，由2017/18學年起，文憑試中文科考獲5*級或以上成績，同時在大學的口語傳意能力測試中合格，即可申請將必修科、普通話授課的「中文傳意」課程作學分轉移，傳意能力測試每年舉行，不合格的同學可再次應考。

理大學生現時必須修讀以普通話授課的「中文語文及溝通課程」，理大發言人指，經過檢討，2018/19學年後將增設粵語授課，學生屆時可選擇授課語言。至於嶺大學生必須修讀兩個普通話教授的「實用中文」課程，根據網上資料，兩個課程分別旨在提升普通話發音、聽講能力，不合格者有兩次重修機會。

教大學生會會長黎曉晴指出，該校只有中國語文教育學士課程的學生，必須在畢業前應考國家語委舉辦的「普通話水平測試」（PSC），並考獲三級乙等至二級乙等成績，其他科系學生則沒有普通話水平要求。黎認為相關要求尚算合理，「事實上好多中、小學推行普教中，佢哋就業上係有咁嘅需求」。
<蘋果>

明明科大都係強制修讀普通話，但係就冇人出過聲

多謝孫大炮

嶺大個LCC必修，殺死好多人

推普廢粵

科大好多人都係BBA狗 有奶便是娘
佢哋爭住學普通話舔中共鞋底啦

越嚟越多大學都好唔重視粵語
勢要將其趕盡殺絕

科大大把支那人

普通話係必修科唔係問題，但要用嚟做畢業要求就肯定有問題

5* 先豁免得就死得啦
同叫九成人硬食冇分別

噉有乜分別呀
講明必修, 修咗先畀grad 啦
支那學生都同時間學普通話咪益咗佢
如果要必修就凡非粵語就必修粵語
唔係普通話就必修普通話

但根本就唔會益本地生
所以直接取消普通話要求

大把大陸佬黎讀 有同冇有咩問題

港大中文必修用廣東話讀
不過要學寫殘體

香港學生咪撚讀BU
Quit 得就好Quit 啦
特別Year 1

垃圾Go Chinese

通常支那學生都豁免左呢啲普通話科
所以呢啲course都係本地生自己爭

當然，我已經畢左業好多年
依家應該好多拎住三粒星既支那人屈緊機

我讀果陣已經多

科大嘛
大家都係著重個grade 啫

普通話同英文我覺我都唔應該係必修
其實學咩語言都係按個人需要黎選擇
我覺得自己英文屎
認為英文屎到考唔到其他科既試
我咪去take 英文course
同樣，我覺得普通話對我將來搵工有用咪去讀
無用咪唔讀
就算第日因為咁搵唔到工都係我抵死姐
關你大學撚事咩 逼我讀黎做乜9
同埋就算第日要用，我都可以出面再學

Btw, 出面d 廢老見你讀完大學
都會覺得你唔識英文係讀屎片
但未聽過有人話你唔識普通話係讀屎片